港視發牌 政府曾曲解報告

港視發牌 政府曾曲解報告

18,722
■伍珮瑩
適中字型
較大字型
■伍珮瑩

【本報訊】政府涉嫌干預退休保障諮詢獨立報告，險釀成港視發牌風波翻版。2013年香港電視不獲發免費電視牌照，當時政府稱聲曾參考4份顧問公司撰寫的研究報告，從3間申請免費電視牌照的電視台中揀選兩間，港視最終落空。負責撰寫顧問報告的威普諮詢顧問亞洲區總監伍珮瑩其後踢爆，特首梁振英與行政會議審批免費牌照時，扭曲顧問報告原意。
改周永新研究字眼
政府至今仍沒公開有關免費電視牌照的顧問報告，當時伍珮瑩指出報告是分析市場競爭，並非選出哪間機構應獲發牌，更從沒收過「3揀2」的要求，批評政府斷章取義報告內容。對於最終只有兩間電視台獲發牌照，她指感到相當詫異，更質疑是「造馬」結果。港視風波發生後，疑有人向伍珮瑩所屬的總公司投訴，最終令她「被辭職」。
政府干預退保研究也非首次發生，前年6月港大榮休教授周永新向政府提交受委託進行的退休保障研究報告，政府審視後質疑部份數據的準確性，要求修改字眼，如報告描述長者貧窮情況「嚴峻」，要求改為「不可忽視」等。其後周承認政府曾作建議，但指屬正常修改。
■記者王家文

上一則
屢接屋宇署、標時顧問工作

下一則
競爭法一周年乏效 手機店減幅一致

■伍珮瑩

■伍珮瑩

ok

政府先以心目中結果做主軸，然後才堆砌內容，揾顧問公司食

搞破壞條友都話唔連任, 係咪應該撥亂反正呢?

同做pj 一樣 砌完內容先搵reference